**上大路站**，前称沪太路站\[1\]，位于[上海](../Page/上海.md "wikilink")[宝山区](../Page/宝山区.md "wikilink")[大场镇](../Page/大场镇.md "wikilink")[沪太路上大路](../Page/沪太路.md "wikilink")，为[上海轨道交通7号线的地下车站](../Page/上海轨道交通7号线.md "wikilink")，于2009年12月5日启用。

上大路站是[上海大学师生建立起来的包括](../Page/上海大学.md "wikilink")[上海大学站](../Page/上海大学站.md "wikilink")、[南陈路站](../Page/南陈路站.md "wikilink")、上大路站在内的三个“[上海大学大学生地铁志愿者自管站](../Page/上海大学大学生地铁志愿者自管站.md "wikilink")”之一。

## 周边

[上海大学宝山校区](../Page/上海大学.md "wikilink")

## 車站設計

7号线车站为地下[一岛一侧式站台](../Page/混合式月台.md "wikilink")。

## 公交换乘

68、110、185、187、527、528、702、727、767、844、963、北华线、北罗专线

## 车站出口

  - 1号口：沪太路东侧，2号口北
  - 2号口：沪太路东侧，上大路北
  - 3号口：沪太路西侧，上大路北
  - 4号口：沪太路西侧，3号口北

## 參考資料

[Category:2009年启用的铁路车站](../Category/2009年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:以街道命名的上海軌道交通車站](../Category/以街道命名的上海軌道交通車站.md "wikilink")

1.  [7号线宝山段隧道开始掘进](http://news.sohu.com/20070425/n249678955.shtml)